\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}
\markboth{Introduction}{Introduction}
\label{chap:introduction}

\vspace{0.5cm} % Ajoute 0.5cm d'espace vertical

Dans un environnement professionnel de plus en plus dynamique et concurrentiel, la capacité à comprendre et à répondre aux besoins des clients est cruciale pour le succès d'une entreprise. Cependant, cette compréhension peut parfois être entravée par des obstacles tels que la barrière linguistique ou la difficulté des clients non techniques à exprimer leurs idées de manière détaillée.
\vspace{0.5cm} % Ajoute 0.5cm d'espace vertical
C'est dans ce contexte que notre application prend tout son sens. Notre objectif est de faciliter le processus de communication entre les développeurs et les clients non techniques en proposant une solution innovante : la conversion de wireframes dessinés à la main en une interface web fonctionnelle.
\vspace{0.5cm} % Ajoute 0.5cm d'espace vertical
En offrant aux développeurs la possibilité de traduire visuellement les concepts des clients en éléments concrets et interactifs, notre application vise à réduire les malentendus et les frustrations potentielles, tout en accélérant le processus de développement.

\vspace{0.5cm} % Ajoute 0.5cm d'espace vertical

Dans cette introduction, nous présenterons en détail le contexte et les défis auxquels notre application répond, ainsi que les objectifs que nous nous sommes fixés. Nous explorerons également les fonctionnalités clés de notre application et la manière dont elle peut bénéficier tant aux développeurs qu'aux clients non techniques.

\vspace{0.5cm} % Ajoute 0.5cm d'espace vertical

Enfin, nous examinerons les différentes étapes de développement de notre application, en mettant en évidence notre méthodologie de travail et les choix technologiques qui ont guidé notre processus de conception et de développement.
